% +---------------------------------------------------------------+
% | Author :    Sylvain Pasini, HEIG-VD
% | Date :       April 22nd, 2020
% +---------------------------------------------------------------+


% +---------------------------------------------------------------+
% | A few useful packages
% +---------------------------------------------------------------+

% Maths & fonts
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

% To hide text
\usepackage{comment}

% To add text for tests
\usepackage{lipsum}

% Images and colors
\usepackage{graphicx,color}

% to print url
\usepackage{url}

% Allow number computations
\usepackage{calc}

% Smileys
\usepackage{wasysym} % exemples : \smiley or \frownie

% Algos
\usepackage{verbatim}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}

% For setting PDF
\usepackage[colorlinks = true,
            linkcolor = blue,
            urlcolor  = blue,
            citecolor = blue,
            anchorcolor = blue]{hyperref}

% Layout
\usepackage{fullpage}

% set parindent
\setlength{\parindent}{1.5em}

% espace entre les paragraphes
\setlength{\parskip}{6pt}

% bullets in itemize
\AtBeginDocument{\def\labelitemi{$\bullet$}}

% multicolumn for choice on two columns... (exam questions)
\usepackage{multicol}
\setlength\multicolsep{0pt}

% pour les commandes \menu
\usepackage{menukeys}

% pour utiliser ifempty
\usepackage{ifthen}
\usepackage{xifthen}

% pour tourner les pages
\usepackage{lscape}

% utiliser de tables sur plusieurs pages
\usepackage{longtable}

\usepackage{float} % Pour gérer le placement des images
%\usepackage{fancyhdr} % Pour les headers, paramètres ci-dessous
\usepackage{enumitem} % Pour des listes à points personnalisable
\usepackage{lastpage}
\usepackage{subfiles}

% svg
\usepackage{svg}

% style for code
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=4,
    aboveskip=1.4em
}

\lstset{style=mystyle}



% +---------------------------------------------------------------+
% | Section, subsection, subsubsection, paragraph, ...
% +---------------------------------------------------------------+
% Permet de numéroter les paragraph et subparagraph
\setcounter{secnumdepth}{5}


% +---------------------------------------------------------------+
% | Tables de matières
% +---------------------------------------------------------------+
% n'affiche que les tocdepth premiers niveaux
\setcounter{tocdepth}{3} 
%\mtcselectlanguage{french}


% +---------------------------------------------------------------+
% | Layout
% +---------------------------------------------------------------+
\def\spirale{6mm} 
\def\demispirale{3mm}

%1 Offset horizontal
\setlength{\hoffset}{0pt}                            
%2 Offset vertical
%4 Top margin
\setlength{\topmargin}{6mm}
%5 head height
\setlength{\headheight}{12pt}
%6 head sep
\setlength{\headsep}{15mm}
%7 Text height
\setlength{\textheight}{200mm}
%8 Text width
\setlength{\textwidth}{\paperwidth - 2in - \spirale}
%9 Margin sep
\setlength{\marginparsep}{5pt}
%10 Margin notes width
\setlength{\marginparwidth}{60pt}
%11 Foot skip
\setlength{\footskip}{15mm+12pt}

\DeclareOption{reliure}%
    {\setlength{\oddsidemargin}{\spirale}%
     \setlength{\evensidemargin}{0mm}}
\DeclareOption{centre}%
     {\setlength{\oddsidemargin}{\demispirale}%
      \setlength{\evensidemargin}{\demispirale}}
% By default use the reliure
\ExecuteOptions{reliure}
% My options (process the specified options)
\ProcessOptions

% Package used to print layout data
\usepackage{layout}



% +---------------------------------------------------------------+
% | Headers/footers
% +---------------------------------------------------------------+
% redefine the mark to access the simple text
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markleft{#1}{}}
%\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{#1}{}}

% plain style
\makeatletter
\def\ps@frontmatter{%
  \renewcommand\@evenhead{\footnotesize \leftmark \ \hrulefill}%
  \renewcommand\@oddhead{\footnotesize \hrulefill \ \TBauthor}%

  \renewcommand\@evenfoot{\footnotesize \thepage \ \hrulefill}%
  \renewcommand\@oddfoot{\footnotesize \hrulefill \ \thepage}%
}
\def\ps@plain{%
  \renewcommand\@evenhead{\footnotesize \leftmark \ \hrulefill}%
  \renewcommand\@oddhead{\footnotesize \hrulefill \ \TBauthor}%

  \renewcommand\@evenfoot{\footnotesize \thepage \ \hrulefill}%
  \renewcommand\@oddfoot{\footnotesize \hrulefill \ \thepage}%
}
\makeatother
